<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Terapia Positiva</title>
  <subtitle>Mejora tu vida</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://terapiapositiva.es/"/>
  <updated>2016-10-18T21:42:00.069Z</updated>
  <id>http://terapiapositiva.es/</id>
  
  <author>
    <name>Yolanda Arquero</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>LA FELICIDAD</title>
    <link href="http://terapiapositiva.es/2016/10/19/LA-FELICIDAD/"/>
    <id>http://terapiapositiva.es/2016/10/19/LA-FELICIDAD/</id>
    <published>2016-10-18T22:53:00.000Z</published>
    <updated>2016-10-18T21:42:00.069Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="img-responsive col-lg-offset-1 col-lg-10" src="/img/Happiness.jpg" alt=""></p>
<p>Bienvenidos a mi primer blog en Terapia Positiva :)</p>
<p>Algo que siempre he considerado muy importante para la salud mental y física es, como no, LA FELICIDAD.<br>Como dice la fotografía de inicio del blog, la felicidad es un trabajo interno.<br>Cada uno de nosotros tiene una idea muy diferente de lo que es la felicidad para ellos.</p>
<p>Sea lo que sea quiero que  recordéis que la felicidad supone cambios físicos en nuestro cuerpo y mentales en nuestra linda cabecita.<br>Cómo?  si, cambios debido a las endorfinas conocidas como las hormonas de la felicidad. Son morfinas naturales que produce nuestro cuerpo y con propiedades farmacológicas muy similares a la morfina. Fueron descubiertas en 1975 por John Hughes y sus colaboradores.</p>
<p>Las personas que producen menos cantidades de endorfinas suelen ser especialmente sensibles o más tristes  a las que cualquier acontecimiento un poco doloroso de la vida les afecta mucho más que al resto. ¿Qué personas son las más propensas a tener bajas las endorfinas? las personas que no consumen proteínas, las personas que han tenido algún familiar con esas características (herencia genética) o que sufren estrés laboral o familiar.</p>
<p>Éste blog viene a informarte hoy de que cositas podemos hacer para elevar la producción de endorfinas y ser más felices, más jóvenes y más sanos….ya que las endorfinas refuerzan tu sistema inmunitario y bajan nuestro nivel de ansiedad.<br>Sin éstas hormonas no conoceríamos el placer…del sexo…de comerse un trocito de chocolate…de una buena conversación…etc.</p>
<p>Y vamos ahora a la tarea, qué tipo de actividades van a incrementar la producción de endorfinas (hormonas de la felicidad) en tu cuerpo:<br>•    Escuchar toda la música que puedas que te traiga buenos recuerdos y ganas de cantar y bailar (no importa si no has ido a clases de canto….yo tampoco y bueno, un poco mal, pero canto).<br>•    Comer  proteínas (La fenilalanina, como el resto de los aminoácidos, se encuentra en alimentos ricos en proteínas como la carne, huevos, pollo, pavo, pescado, o requesón. Tomar vegetales y grasas también es importante para disponer de los nutrientes necesarios para sintetizar las endorfinas. Las grasas estimulan la liberación de endorfinas, de manera que debes tener cuidado con las dietas bajas en grasas).<br>•    Rodearte de gente maravillosa a la vuelta y si no son maravillosos…por favor despídelos, no te están haciendo bien.<br>•    Aprender a decir NO. Que alegría cuando no te apetece hacer nada de lo que te preguntan y ofrecen y dices NO y te quedas tan pancha/o. Que alegría!!!<br>•    Una buena película.<br>•    Hincharte de reír.<br>•    Mindfulness.<br>•    Jugar con niños.<br>•    Viajar.<br>•    Practicar meditación- yoga.<br>•    Hacer ejercicio y ya si lo haces en buena compañía…<br>•    Estar en contacto con la naturaleza.<br>•    Tomar el sol.<br>•    Las caricias.<br>•    Visitar el mar.<br>•    Afirmaciones (al final del artículo tienes una para que utilices todos los días .Yo la escribiría y colgaría en el frigorífico para verla y repetirla todos los días). Ya me contarás los beneficios!<br>•    Masajes… Y mucho más :)</p>
<p>Finalmente os voy a matizar que la felicidad es una opción y tú eliges si quieres ser feliz y beneficiarte de las endorfinas. Nadie más lo podrá hacer por ti. TU PUEDES.</p>
<p>Repite conmigo la afirmación (como dice el bebé en la foto):<br> <strong>“He decidido ser feliz, porque es bueno para mi salud” </strong><br>Así que hoy siéntete un poco más feliz y no faltes a mi próximo blog.</p>
<p><img class="img-responsive col-lg-offset-3 col-lg-6 col-sm-offset-3 col-sm-6" src="/img/HappinessBaby.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img class=&quot;img-responsive col-lg-offset-1 col-lg-10&quot; src=&quot;/img/Happiness.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bienvenidos a mi primer blog en Terapia Pos
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
